<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-1а</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>Данный бронекостюм разрабатывался для проведения поисковых операций в областях с низкой аномальной активностью. Использование довольно качественных материалов повысило устойчивость к износу. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-3а</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>Штатная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="csky_super_outfit_name">
		<text>Бронекостюм ЧН-2</text>
	</string>
	<string id="csky_super_outfit_description">
		<text>Элитная экипировка штурмовых отрядов «Чистого неба». Бронежилет способен остановить пистолетную пулю, а металлические накладки обеспечивают дополнительную защиту конечностей. Встроенный противогаз и брезентовый комбинезон с особой пропиткой обеспечивают максимальную для бронекостюмов данного класса защиту от аномальных воздействий. Снабжён двумя контейнерами для артефактов. Костюм имеет четыре контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера группировки «Монолит», производитель неизвестен. По защитным характеристикам значительно превосходит армейский бронежилет серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространённые среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия и аномальной активности. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="monolith_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_radiation_outfit_description">
		<text>Произведенный неизвестными ремесленниками этот бронекостюм ориентирован на активные боевые действия, поэтому упор сделан на защиту владельца от стрелкового оружия и механических воздействий. Встроенный противогаз и особые материалы неизвестного происхождения также предоставляют неплохую защиту от радиации и аномальных воздействий. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_description">
		<text>Как и у большинства творений группировки «Монолит», технология изготовления неизвестна. Установлено, что в состав входят материалы, природа происхождения которых неизвестна. Они более лёгкие, чем их общеизвестные аналоги и очень хорошо защищают от радиации. Оснащён пятью контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Монолита»</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
		<text>Технология изготовления неизвестна. В составе материала обнаружены вкрапления неизвестного металла, природа происхождения которого неизвестна. Имеет удивительно малый вес и высокие ровные показатели по всем пунктам. Защита от радиации максимальна. Грузоподъёмность увеличивает мало. Функция бега включена. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_name">
		<text>Комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера-наёмника. За основу взяты образцы экипировки спецназа западных армий. За счёт специальной обработки ткани усилена устойчивость брони при физическом смещении пластин. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм наёмников</text>
	</string>
	<string id="merc_radiation_outfit_description">
		<text>Облегчённый вариант экзоскелета. При изготовлении использовались его броневые элементы. Гидравлическая система отсутствует. Бронежилет хорошо защищает от стрелкового оружия, а встроенный противогаз и комбинезон из прорезиненной ткани обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>Научный комбинезон наёмников, разработанный специально для выполнения заданий в зонах с сильной аномальной активностью. Система дыхания с замкнутым циклом и встроенная система подавления действия аномальных полей предоставляют необходимую защиту. Встроенный бронежилет неплохо защищает от стрелкового оружия. Оснащён пятью контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет наёмника</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета западного производства. Данный экзоскелет относится к третьему поколению. Используется наёмниками. Упор сделан на боевое применение, аномальная устойчивость низкая.  Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Долг»</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_outfit_description">
		<text>Специальная модель экзоскелета для группировки "Долг". Применение более прочных материалов позволило повысить защиту от механических воздействий, а также повысить износоустойчивость самого костюма.  Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9Мд «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>Отличный защитный комбинезон для Зоны. Сталкеры ценят его за сочетание отличных противоаномальных качеств и противопулевой защиты. В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система подавления действия аномальных полей. Оснащён пятью контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_red_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99 «Эколог»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_red_outfit_description">
		<text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99 «Эколог». Используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов. Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Не рассчитан на ведение боевых действий. Хотя весь рабочий материал аномального происхождения используется только для лабораторных исследований, костюм имеет четыре контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_green_outfit_name">
		<text>Комбинезон ССП-99М «ВЕГА»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_green_outfit_description">
		<text>Высококачественная модификация комбинезона ССП-99 «Эколог». Добавлена защита торса от пулевого и осколочного поражения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций. Эффективная защита от радиации и биологических аномалий. Стоек к химически агрессивным средам и другим вредным для организма воздействиям. Хотя весь рабочий материал аномального происхождения используется только для лабораторных исследований, костюм имеет пять контейнеров для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Бандитский бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>Защитный бронекостюм, используемый бандитами. Структура бронекостюма заимствована у наёмников. По всем характеристикам аналогичен своему родственнику и отличается только расцветкой. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>	
	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ (коричневый)</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>Кожаный плащ со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает чуть большую защиту владельца от огнестрельного оружия и вредных воздействий Зоны, чем куртка - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="bandit_blackrain_outfit_name">
		<text>Кожаный плащ (черный)</text>
	</string>
	<string id="bandit_blackrain_outfit_description">
		<text>Кожаный плащ со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает чуть большую защиту владельца от огнестрельного оружия и вредных воздействий Зоны, чем куртка - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="bandit_1_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="bandit_1_description">
		<text>Традиционная одежда бандита - кожаная куртка со вшитыми броневыми элементами. Обеспечивает некоторую защиту владельца от вредных воздействий - впрочем, крайне недостаточную в суровых условиях Зоны. Снабжена встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_assault_outfit_name">
		<text>Тяжёлый бронекостюм</text>
	</string>
	<string id="stalker_assault_outfit_description">
		<text>Облегчённый вариант экзоскелета. При изготовлении использовались его броневые элементы. Гидравлическая система отсутствует. Бронежилет хорошо защищает от стрелкового оружия, а встроенный противогаз и комбинезон из прорезиненной ткани обеспечивают хорошую защиту от аномальных воздействий. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>ПСЗ-9д «Броня «Долга»</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>Ранняя модель комбинезона «Долга» - бронежилет спецназа серии ПС3-9, приспособленный для использования в условиях Зоны. Способен защитить от автоматной пули, но очень громоздок и почти не обеспечивает защиту от аномальных воздействий. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>ПС5-М «Универсальная защита»</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>Современная модель комбинезона «Долга». Больше подходит новобранцам из сталкеров, которые привыкли к относительно лёгким костюмам. В отличие от серии ПС3, обеспечивает хорошую защиту от аномального воздействия и при этом способен остановить пистолетную пулю. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Экзоскелет</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство не пошёл ввиду чрезвычайно высокой себестоимости и некоторых огрехов в проектировании. Несмотря на это, из-за возможности значительно увеличивать мобильность носителя пользуется спросом и потому негласно выпускается малыми партиями за пределами Украины. Оснащён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Булат»</text>
	</string>
	<string id="military_outfit_description">
		<text>Современный армейский бронекостюм для проведения штурмовых операций в зонах аномальной активности. Компоненты: тяжёлый бронежилет серии ПСЗ-12п, комбинезон аномальной защиты и компенсационный костюм. Предоставляет великолепную защиту от пуль и осколков и при этом удобен, почти не ограничивает подвижность носителя. Снабжён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Кожаная куртка</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>Обычная плотная кожаная куртка, каких много. Слегка усиливает противопулевую и осколочную защиту. Неэффективна против аномальных и других воздействий. Снабжена встроенным контейнером для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Заря»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>Производимый народными умельцами комбинезон сталкера представляет собой сочетание двухслойной прорезиненной ткани с плексигласовой прокладкой и встроенного бронежилета. Несмотря на то, что бронежилет пробивается даже пистолетной пулей, костюм очень распространён из-за дешевизны и широких возможностей для улучшения. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Комбинезон «СЕВА»</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>Производимая в одном из киевских оборонных НИИ альтернатива кустарным комбинезонам сталкеров. Хотя встроенный бронежилет способен остановить только пистолетную пулю, система защиты от аномальных воздействий и радиации по праву считается непревзойдённой. Оснащён пятью контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Бронекостюм «Берилл-5М»</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>Модифицированный для работы в условиях Зоны армейский бронежилет серии ПС5 с бериллиевым напылением. Предназначен для проведения штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном, но малоэффективен в условиях высокой аномальной активности. К сталкерам попадает через военных, которые меняют армейское имущество на хабар. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Ветер свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_outfit_description">
		<text>Предельно облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Снабжён двумя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Комбинезон «Страж свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>Комбинезон сталкера с усиленным бронежилетом, производимый ремесленниками группировки «Свобода», - удачное сочетание броневой и аномальной защит. Встроенный бронежилет из бронепластин и уложенного в несколько слоёв кевлара способен остановить пистолетную пулю. Для защиты от аномальных воздействий ткань костюма пропитана составом «Суверен». Оснащён тремя контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Научный комбинезон «Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>Этот комбинезон создавался умельцами группировки «Свобода» специально для научных исследований в Зоне. Замкнутая система дыхания и особая пропитка материалов обеспечивают превосходную защиту от радиации и вредных аномальных воздействий. Оснащён пятью контейнерами для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_name">
		<text>Экзоскелет «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="exo_freedom_outfit_description">
		<text>Модернизация обычного экзоскелета. Применение более лёгких материалов позволило снизить массу экзоскелета, а также повышена его износоустойчивость. Основым преимуществом этой модели являются три встроенных контейнера для артефактов.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle">
		<text>Шлем «Сфера М12»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>Отделанный тканью алюминиево-титановый шлем с карманами для стальных бронеэлементов и бронемаской. Обычно поставляется в комплекте с бронежилетами класса ПС3 для спецназа. Достаточно популярен в Зоне благодаря респиратору и встроенному прибору ночного видения, а также хорошей защите головы. Предусмотрена возможность установки электроники.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Стальной шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>Стандартный армейский стальной шлем. Не обеспечивает защиту от аномалий или радиации, но способен отклонить прилетевшую по касательной пулю. Спросом в Зоне пользовался только в период первых столкновений между группировками.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective">
		<text>Шлем «Заслон»</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>Лёгкий шлем с герметичным забралом, предназначенный для защиты лица от некоторых аномальных воздействий. Судя по технологии, разработан тем же оборонным НИИ, что и комбинезон «СЕВА» - предположительно, для применения в комплекте с армейскими защитными костюмами.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Противогаз</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>Стандартный противогаз, предназначенный для фильтрации из воздуха радиоактивной пыли и отравляющих веществ. Широко используется как новичками, так и ветеранами всех группировок ввиду своей функциональной незаменимости. Не оснащён защитой от пуль, осколков и механических воздействий.</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Тактический шлем</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>Западный образец тактического шлема, лишённый какой-либо маркировки. Предназначен для обеспечения командира подразделения максимальным количеством тактической информации при установке соответствующей электронной «начинки». Отличается усиленной конструкцией; кроме того, оснащён многослойной кевларовой защитой, респиратором и прибором ночного видения.</text>
	</string>
    <string id="ecolog_outfit_orn_name">
	<text>ССП-99 «Янтарь»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_orn_description">
	<text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм ССП-99 используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов, имеет встроенную систему фильтрации воздуха и кондиционирования, тем самым обеспечивает превосходную защиту от радиации. Модель «Янтарь» даёт превосходную защиту от высоких температур. Также имеет встроенную систему подавления аномальной активности, которая обеспечивают среднюю защиту от воздействия химикатов и электричества. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает никакой защиты ни от пуль, ни от осколков. Имеет два встроенных крепления для дополнительных модулей.</text>
	</string>
    <string id="ecolog_outfit_grn_name">
	<text>ССП-99 «Изумруд»</text>
	</string>
	<string id="ecolog_outfit_grn_description">
	<text>Созданный для работы в условиях Зоны, костюм ССП-99 используется экспедициями учёных и сотрудничающих с ними сталкеров-экологов, имеет встроенную систему фильтрации воздуха и кондиционирования, тем самым обеспечивает превосходную защиту от радиации. Модель «Изумруд» даёт превосходную защиту от химикатов. Также имеет встроенную систему подавления аномальной активности, которая обеспечивают среднюю защиту от воздействия высоких температур и электричества. Не рассчитан на ведение боевых действий, поэтому не обеспечивает никакой защиты ни от пуль, ни от осколков. Имеет два встроенных крепления для дополнительных модулей.</text>
	</string>
<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>«Дух Свободы»</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text> Облегчённый костюм сталкера, производимый ремесленниками группировки «Свобода». Для пошива используется ткань, обработанная составом «Горизонт», который значительно повышает защитные свойства в условиях аномальной активности. Оснащён встроенным бронежилетом и креплением для установки дополнительных модулей. </text>
	</string>
</string_table>
<string id="deva_novice_outfit_name">
		<text>«,скин телки»</text>
	</string>
	<string id="deva_novice_outfit_description">
		<text> еба я в ауй. </text>
	</string>
</string_table>
